\chapter{Planification \& Conclusion}

\section{Planification}

Lors du point entreprise, j'ai présenté le planning prévisionnel ci-dessous :

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/planning-prev.png}
\centering
\caption{Planning prévisionnel}
\label{fig:planningPrev}
\end{figure}


Finalement, quelques écarts entre les prévisions et la réalité sont à noter. La création d'un module niveau 3 minimal n'a pris qu'une semaine. En revanche, le développement du module m'a pris beaucoup plus de temps que prévu en raison des difficultés mentionnées au point \hyperref[sec:difficulte]{3.3 "Difficultés et facilités"}. Le déroulement réel de mon travail est présenté ci-dessous :

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/planning-reel.png}
\centering
\caption{déroulement réel}
\label{fig:planningreel}
\end{figure}

\section{Conclusion}

Cette année au sein de Corys m'a permis d'avoir une première expérience professionnelle longue. Mener un projet de sa conception à sa réalisation avec de réelles contraintes. J'ai pu aussi découvrir le travail dans une équipe de recherche et développement. J'ai également beaucoup appris sur le domaine du nucléaire et ai abordé le fonctionnement d'une centrale.\\

Au cours de ma mission, j'ai beaucoup gagné en autonomie, perfectionné ma connaissance du C++ et découvert le protocole de communication OPC. Grâce à mon rapport, je suis devenu très à l'aise avec l'outil LaTeX et créé mon premier script d'intégration continue afin de compiler mon rapport.\\

Les enseignements de la Licence Professionnelle ont également été très bénéfiques. J'ai beaucoup appris sur l'administration et la sécurité en cours et en appliquant ces principes à titre personnel via le serveur que j'administre. J'ai grandement sécurisé celui-ci, dockeriser \gls{Nextcloud}, crée un serveur de jeu (Minecraft) et mis en place un système de \gls{RAID}. Il me reste à mettre en place un VPN\footnote{Virtual Private Network, réseau virtuel privé} afin de me connecter à mon serveur depuis l'extérieur en toute sécurité et de mettre un système d'alerte en cas de panne.\\

En résumé, Corys ainsi que de l'équipe éducative de l'IUT m'ont beaucoup appris.
